我同我個朋友傾賭博問題

首先設定一個遊戲
你每一局賭每一個顏色波會有唔同倍數
白色波：贏左獎金x2 波嘅數目：6
黑色波：贏左獎金x2 波嘅數目：7
紅色波：贏左獎金x14 波嘅數目：1
波嘅總數：14

你賭10蚊估佢下一個係出白色波
真係出左白色波嘅話就拎20蚊
出左黑色就冇錢收
出紅色一樣冇錢收

咁佢就話呢啲係可以睇到出顏色波嘅pattern
姐係咁
呢到係過往十局出嘅顏色(最右係最舊.最左係最新出)
例子：白黑黑白黑白黑紅黑黑(我呢個係作出黎)
佢睇法：佢就話下一個會出白，因為再前面出左兩個黑
我睇法：一切都係機率問題，每一次出嘅波嘅機率都係1/14，白色機率係：6/14，黑色機率係7/14，紅色就係1/14，冇話咩pat唔pattern
咁多位巴打點睇
覺得我啱嘅,係機率問題
覺得佢啱嘅,係有pattern嘅

佢話可以睇pattern 我真係覺得係機率

推

再推

我唔會買白波 期望值細過1

其實都係睇你點睇 每個波都係1/14機率
唔會變多左 但中黑色可能真係易中話白色

咁都有正評，中學畢業未？
睇下個pool有無少到波囉on9

個波每一次都會重置返14個
1紅 6白 7黑
唔會冇左

每次都係獨立事件 完

假設所有前置條件冇變，一定唔可能同pattern有關

pattern ed 野係睇你點解讀架啫

你個fd話前面2個黑，所以之後白

我夠可以話前面係 紅黑黑，發生得一次，冇得參考tim

我都係咁睇 但我個fd死牛一面頸線

同我諗嘅完全一樣
所謂嘅pattern只係自己個腦諗出嚟

每谷局係independent
P（白黑黑白黑白黑紅黑黑白|白黑黑白黑白黑紅黑黑）=P（白白白白白白白白白白白|白白白白白白白白白）=P（白）
唔覺得佢independent嘅叫賭徒謬誤

btw開盤個莊要食水 通常會set 期望值<1
紅 1/14 賠14 期望值=1 唔出奇 不過如果有無限多人買紅佢都係無賺無蝕
但黑白賠一樣但機率唔同就有少少奇怪 (明明賠率一樣但白機率低過黑咁搵鬼買白咩)
即係減粒黑(或者加粒白) 黑同白都係6/13 (or7/15) 賠2, 期望值E(白)=12/13 (or 14/15)
咁平均每有人買$1莊就賺$1/13~=¢7.69 (or $1/15~=¢6.67)

專家
但我同個fd討論個隻賭博遊戲就係
6/14同7/14但倍數一樣
我都覺得怪

中學畢業未

推一推

推乜撚野，咁都好意思開post問，一係假膠一係真on9，自己揀樣

同你擲粒骰一樣，每次都6份1機會，你邊會確實知道下次擲到既係咩？
但從統計學來講，你擲既次數越多，例如10萬次。所得出來既結果就會發現1至6出現既次數其實唔會有好大差距。
所以我覺得你同你個friend討論既時候，純粹係睇下以咩野角度去睇啦。